蘋果何時發佈基於ARM架構的MacBook？

有傳言稱，蘋果一直對生產搭載 ARM 架構的 MacBook 感興趣，而且在過去一年里，關於蘋果為 MacBook 自主設計芯片的傳言四起，後一消息激起了人們對於搭載 ARM 架構的 MacBook 的猜測。

不過直到今天，MacBook 系列依舊使用英特爾的處理器，但隨著蘋果開始使用基於 ARM 的芯片，上述情況可能會改變，畢竟 iPhone 及 iPad 正在使用的 A 系列芯片就是基於 ARM 結構的。

ARM與英特爾

ARM 與 Intel 芯片的簡單區別是前者採用 RISC（精簡指令集構架）而後者採用了 CISC（複雜指令集架構）。

如果蘋果從英特爾的 CISC 芯片轉向 RISC 芯片，MacBook 的電力效率和計算效率將會有所提升，畢竟大多數人不會用到 CISC 芯片的更複雜指令的應用。

為什麼這麼說呢？簡單解釋一下芯片指令集，你可以把它看成形容同一事物的多個單詞，比如 hit 和 pummel 這兩個詞都可以用作「擊打」，不過 pummel 還有「連續擊打」的意思。平常我們一天之內會多次使用 hit 這個詞，但是基本很少會用到 pummel。而 RISC 作為精簡指令集，就只知道 hit，CISC 作為複雜指令集，不僅知道 hit，也知道 pummel。

當需要多次調用 hit 這樣的指令時，RISC 芯片會簡單地調用多個 hit（擊打）指令，而 CISC 芯片卻可以更有效地調用 pummel（連續擊打）指令。

因為大多數人不需要經常使用 pummel，所以 RISC 芯片在日常使用中更有效率。但對於專業用戶來說，CISC 芯片是更高效的選擇。

放棄英特爾

蘋果是從 2006 年起在 Mac 產品線中使用英特爾芯片的，此前該公司一直在使用 PowerPC 處理器。不過由於使用了英特爾的技術，所以蘋果電腦性能的提升受制於英特爾的芯片發佈時間表和芯片延遲。

在過去幾年里，英特爾芯片多次出現嚴重延遲的情況，這無疑影響了蘋果的產品計劃。如果換成自家生產的芯片，蘋果就可以按照自己的時間表更新 MacBook 的性能，還可以更頻繁地進行技術改進。蘋果還能夠利用內部團隊設計的芯片，將自己的設備與競爭對手的產品區分開來，在硬件和軟件之間實施更緊密的集成戰略。

用於iOS設備的ARM的芯片

iPhone 和 iPad 上 A 系列芯片的成功大大提升了蘋果進行桌面級芯片自研的信息。A 系列芯片使用了基於 ARM 的架構，速度性能和效率也是逐年提高的。事實上，在介紹最新的 A12 和 A13 芯片時，蘋果特別強調，與競爭對手的設備相比，這些芯片比許多基於英特爾技術的芯片速度更快。例如，2018 年搭載 A12X 芯片的 iPad Pro 在速度上非常接近 2018 年的 15 英吋的 MacBook Pro。

隨著蘋果縮小 ARM 和 x86 之間的性能差距，他們旗下的許多筆記本電腦（甚至台式機）沒有理由不使用基於 ARM 的芯片。

蘋果的 A 系列芯片還使用了定制的 GPU、Secure Enclave、內存和存儲控制器、機器學習處理器、圖像信號處理、定制加密等等技術，所有這些都可以應用到 Mac 處理器上。

當前Mac中的ARM芯片

‌MacBook Pro‌，MacBook Air，iMac Pro，Mac mini 和即將推出的 Mac Pro 已經配備了 ARM 處理器，以 T1 和 T2 芯片的形式存在於上述設備當中。

T2 芯片特別集成了多個組件，包括系統管理控制器，圖像信號處理器，SSD 控制器和帶有基於硬件的加密引擎的 Secure Enclave，此外還為 Touch Bar 和 Touch ID 供電。

ARM的優勢

在 Mac 上安裝 ARM 芯片可以在不犧牲速度的情況下提高效率和電池壽命，蘋果公司或許還能減少一些內部組件的尺寸，從而讓設備更輕薄。

此外基於 ARM 架構的 MacBook 可能不需要風扇來降溫，就和 ‌iPad 一樣‌，iPad 的電池續航能力也很好，這是 Mac 系列的另一個特色。

據傳蘋果正在研發ARM芯片

有傳言稱，蘋果員工正在開展代號為 Kalamata 的項目，包括軟件和硬件層面，以使 iPhone、iPad 和 Mac 電腦更能無縫地協同工作。

借助這個項目，開發者們能夠開發出一款可以在所有蘋果設備上運行的 App，現在 macOS Catalyst 已經就軟件方面進行了 iPad App 移植到 Mac 的嘗試，如果進程同步的話，定制芯片應該很快也會出現在 Mac 設備中。

蘋果何時發佈基於ARM的Mac？

據稱，蘋果的目標是從 2020 年開始過渡到自己的 ARM 芯片，不過這一過渡可能需要一段時間。預計蘋果會先在 Macbook 進行嘗試，比如 ‌MacBook Air‌，然後再逐步推廣至其它設備。

快架啦 而家有sidecar 等用戶習慣下係平板用macos 之後直接係pad度run macos

就係罷咗工先咁得閒出post

我建議作者唔好寫無用既文章喇

芯你老母